逾300清真寺裝閉路電視加強監控

逾300清真寺裝閉路電視加強監控

中共近年在新疆進行極權統治，除大規模將維吾爾族人關押「再教育營」、強行改建維族人居住的社區之外，近日更在烏魯木齊超過300間清真寺，安裝閉路電視系統（圖），全面監控。新疆當局更以上月新西蘭基督城的大規模槍擊案為例，稱監控是為了保護穆斯林，將這一行為合理化。

相關新聞：烏合之眾曾攻擊蔡英文及《台蘋》

維人減少 路上空蕩蕩

《華爾街日報》引述新疆自治區新聞辦公室的書面回應，指新西蘭基督城上月發生造成50人死亡、大量民眾受傷的槍擊案是「強烈警告」，說明在烏魯木齊清真寺安裝閉路電視是合理的，「改善清真寺保安，目的是保護穆斯林社區進行正常、有序宗教活動的能力」，當局更稱警方可以利用監控系統，協助辨別信徒身份。

有烏魯木齊居民透露，警方會將參與宗教活動的維族人，分為「放心人員」及「不放心人員」，並將收集到的數據編列成表格。當地人為免警員上門搜查時遇到麻煩，都會交出《可蘭經》或匿藏經書。當局在烏魯木齊大力打壓，令當地維族人口減少，《華爾街日報》引述當地民眾稱，以往周末街道上行人眾多，但現在感覺路上都是空蕩蕩的。

《華爾街日報》

上一則
上一則
烏合之眾曾攻擊蔡英文及《台蘋》

下一則
下一則
受賄7,800萬 甘肅前省委書記囚12年

烏合之眾曾攻擊蔡英文及《台蘋》
5,000人洗版揚言反疆獨中國網軍「帝吧」襲維人大會fb